\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{cmap}

\title{Лабораторная работа №1 \\ Курс: Защита информации}
\author{Патраков Николай}

\ifx\pdfoutput\undefined
\usepackage{graphicx}
\else
\usepackage[pdftex]{graphicx}
\fi

\begin{document}
	\maketitle
	\clearpage
	\tableofcontents
	\clearpage


\section{Цель реботы}
Изучение принципов верстки Tex и расширения LaTex

\section{Ход работы}
\paragraph{Создание минимального файла .tex в простом текстовом редакторе - преамбула, тело документа.}

~

Минимальный файл .tex состоит всего из определения типа документа, при помощи \textbackslash documentclass, а также из указания начала и окончания документа при помощи операторов \textbackslash begin\{document\} и end \{document\}

В более сложном варианте необходимо также указать локализацию, настроить отступы и указать дополнительные пакеты, которые будут использоваться в документе.

Более сложную преамбулу можно увидеть, например, в этом документе.

\paragraph{Компиляция в командной строке} 
~

Для компиляции достаточно ввести команду latex <имя файла>. В качестве результата получим dvi файл.

Для конвертации dvi файла в pdf необходимо использовать команду dvipdf, однако гораздо удобнее напрямую использовать pdflatex.

Для компиляции презантаций ипользуется команда xdvi.

\paragraph{Оболочка TexMaker, Быстрый старт, Быстрая сборка}
~

TexMaker - это удобная графическая оболочка для LaTex.

С его помощью можно быстро создать бланк документа, обратившись к помощнику и выбрав пункт меню "Быстрый старт". Далее пользователю будет предложено указать несколько основных настроек (тип документа, кодировка, используемые пакеты и т.п.) на основании которых будет сформирована начальная версия документа.

Также редактор предоставляет возможности полуавтоматического редактирования текста. Некоторые частоиспользуемые модификаторы вынесены в кнопки меню. Таким образом, изменить текст, например, сделав его жирным, можно также как и в более привычных редакторах. Для этого необходимо выделить текст и нажать на соответсвующую кнопку.

Главным преимуществом графического редактора является функция быстрой сборки. С ее помощью можно сразу же собрать документ и отобразить в соседней части экрана.

\paragraph{Создание титульного листа, нескольких разделов, списка, несложной формулы}
~

В качестве примера титульного листа, можно использовать первую страницу данного документа.

Также в этом документе созданы соответсвующие разделы.

Несложная формула и сприсок приведены ниже:
\begin{enumerate}
\item Это простой текст
\item Это простая формула №1: $$ x^2+y^2=r^2 $$
\item Это простая формула №2: $$ \frac{x^2}{y^2}=r^2 $$
\item Это простая формула №3: $$ \sqrt{x^2}=|x| $$
\item Это вложенный список
	\begin{itemize}
	\item первый пункт
	\item второй пункт
	\end{itemize}
\end{enumerate}

\paragraph{Понятие классов документов, подключаемых модулей}
~

\LaTeX -файл должен начинаться с команды \textbackslash documentclass. 

Данная команда задает стиль оформления документа. В стандартый пакет входят такие стили как article, book, report, letter, proc. \\
Класс article удобно применять для статей, report - для более крупных статей, разбитых на главы, класс book - для книг.

Кроме того, имеется в \LaTeX имеется возможность включения стилевых пакетов, доспускающих задание своих личных стилевых опций. Включение стилвого пакета осуществляется командой \textbackslash usepackage.

\paragraph{Верстка более сложных формул}
~

Матрица c индексами:
$$
A = \begin{pmatrix}
a_{11} & a_{12} & \cdots & a_{1n} \\
a_{21} & a_{22} & \cdots & a_{2n} \\         
\vdots & \vdots & \ddots & \vdots \\
a_{n1} & a_{n2} & \cdots & a_{nn}
\end{pmatrix}
$$

Система уравнений и греческие буквы:
\begin{equation}
X(\omega) = 
 \begin{cases}
   \omega = 3 &\text{se $\omega\in A$}\\
   x = 1250 &\text{se $\omega \in A^c$}
 \end{cases}
\end{equation}

При необходимости, нужную функциональность можно поискать в справочнике.

\section{Выводы}
~

В результате работы был составлен шаблон отчета для будущих работ, опробован редактор TexMaker и изучены основные конструкции \LaTeX .

\LaTeX{} сильно облегчает набор сложных документов, но для этого необходимо познакомиться с немалым объемом документации, статей и примеров.

Пакет позволяет автоматизировать многие задачи набора текста и подготовки статей, включая набор текста на нескольких языках, нумерацию разделов и формул, перекрёстные ссылки, размещение иллюстраций и таблиц на странице, ведение библиографии и др. Кроме базового набора существует множество пакетов расширения \LaTeX, которые упростят и ускорят верстку во много раз.

\end{document}